申四千元首日 表格塞爆箱

2019年02月02日

申四千元首日 表格塞爆箱

市民昨到長沙灣政府合署排隊交表。

【本報訊】4,000元關愛共享計劃昨起接受申請，不少市民欲搶「頭啖湯」趕於首日遞表，惟多個收表地點都出現混亂。記者現場觀察，不少投遞箱上午已被塞爆卻無人處理，有屋邨辦事處則因當局未有派人為鐵箱上鎖一度拒收表格。市民投遞表格時也出現不少「蝦碌」，包括信封口未密封、表格未釘好等，需職員從旁協助「加工」。

政府日前臨時新增房屋署200多個屋邨辦事處作為表格收集點。辦事處重用為選舉而設的藍色投票箱，並貼上「關愛共享計劃申請文件投遞箱」告示，大部份投遞箱以鐵鏈上鎖。但位於深水埗的麗安邨屋邨辦事處，昨早卻未見有投遞箱供市民交表。辦事處職員指，因職津辦遲遲未派人為投遞箱上鎖，「追咗佢三次都冇人來」，基於保安問題，決定暫緩收表服務。而位於元州邨和海麗邨的屋邨辦事處，據現場觀察，中午時分投遞箱已幾乎爆滿，有市民因此白行一趟。

昨早前往長沙灣政府合署交表的人龍不斷，約五呎高的投遞箱一小時內已爆滿，需要人手先清空鐵箱再收表。市民投表時亦有不少甩漏，如表格未釘好、信封口未密封、親身投遞卻誤貼郵票等。政府合署派員從旁檢查和提醒，並供應膠紙和釘書機供投表人士使用。

申請人梁小姐稱，親身投遞可節省郵費和車費，冀可盡早獲取4,000元，但她批評申請程序和手續繁複，「政府搞派錢都要搞成年」。陳先生則憂慮郵遞有寄失風險，為求財只好身體力行。

處方收表無核數

民協各區區議員早前合共收集過萬份申請表，昨赴政府合署遞交。黃大仙區議員許錦成批評，職員處理大量投遞只當普通申請表交收，未有現場核對數目和提供簽收服務，令他難以向街坊交代。民協副主席總幹事李庭豐要求，政府全面檢討派錢流程及成效，日後如推行同類型計劃須設立網上申請平台。

職津辦回應指，因運送鎖頭有所延誤，有一個屋邨辦事處需延遲約一小時接受市民投遞申請表。就投遞箱爆滿情況，職津辦早前與房屋署協定，當投遞箱約半滿時，屋邨辦事處職員會致電職津處職員，職津處職員會盡快到場收集投遞箱的申請表格。因收集地點眾多，職津辦截稿前未能統計首日收表數量。

■記者梁銘恩、李思潁

上一則
上一則
行花市遭社民連狙擊 陳茂波棄車遁

其實早交表同遲交表有冇分別

佢地覺得 早d交 早d派

而且佢地d 時間 唔值錢

2月頭嘅第一批派